// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{
        numb: 1,
        question: "Um veículo trafega em uma rodovia com velocidade média de 80 km/h. Sabendo que a viagem teve uma duração de 1 hora e 30 minutos (1,5 h), qual foi a distância percorrida pelo veículo?",
        answer: "120 km",
        options: [

            "80 km",
            "120 km",
            "160 km",
            "100 km",
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Um veículo automotivo acelera a 2,0 m/s², durante 5,0 s, a partir de uma velocidade inicial de 2,0 m/s. A distância percorrida por esse veículo, durante esse intervalo de tempo, é igual a:",
        answer: "25 m",

        options: [
            "30 m",
            "25 m",
            "20 m",
            "15 m",
        ]
    }, {
        numb: 3,
        question: "Um motorista dirigia a 30 m/s quando avista um buraco na pista e pisa no freio. Os freios produziram uma desaceleração de 2,0 m/s², até que o carro para completamente. O espaço percorrido pelo veículo até o final da frenagem é de:",
        answer: "350 m",

        options: [
            "150 m",
            "250 m",
            "350 m",
            "450 m",
        ]
    }, {
        numb: 4,
        question: "Uma locomotiva afasta-se de um observador enquanto sua velocidade aumenta a cada segundo. O movimento descrito por essa locomotiva pode ser classificado como:",
        answer: "Progressivo e acelerado",
        options: [
            "Progressivo e acelerado",
            "Progressivo e retardado",
            "Progressivo e acelarado",
            "Progressivo e retardado",
        ]
    }, {
        numb: 5,
        question: "Uma planta medicinal utilizada para regular a glicemia é encontrada na região amazônica, sendo popularmente conhecida como pata-de-vaca."

            +
            "A espécie que funciona como uma “insulina vegetal” possui entre seus compostos químicos um alcano, cuja fórmula contém 74 átomos de hidrogênio. Portanto, o número de átomos de carbono presentes na cadeia carbônica é:",
        answer: "36",
        options: [
            "34",
            "35",
            "36",
            "37",
        ]
    },

    {
        numb: 6,
        question: "(PUC-PR) Alcinos são hidrocarbonetos:",
        answer: "alifáticos saturados.",

        options: [
            "alifáticos saturados.",
            "alicíclicos saturados.",
            "alicíclicos insaturados com tripla ligação.",
            "alifáticos insaturados com tripla ligação.",
        ]
    },

    {
        numb: 7,
        question: "(Unesp) O octano é um dos principais constituintes da gasolina, que é uma mistura de hidrocarbonetos. A fórmula molecular do octano é:",
        answer: "C8H24",

        options: [
            "C8H18",
            "C8H24",
            "C8H32",
            "C8H38",
        ]
    },

    {
        numb: 8,
        question: "Os líquens são formados pela associação de certas espécies de algas e um fungo. Ambas as espécies são beneficiadas nessa relação, sendo que uma espécie não é capaz de viver isoladamente naquele local. Nesse caso, há uma relação chamada de:",
        answer: "Comensalismo.",

        options: [
            "Comensalismo.",
            "Inquilinismo.",
            "Mutualismo.",
            "Protocooperação",
        ]
    },

    {
        numb: 9,
        question: "A dispersão de sementes é essencial para a sobrevivência de uma planta, uma vez que a grande quantidade de sementes próximas à planta-mãe diminui a chance de sobrevivência. Ao separar as sementes por uma área maior, cada uma terá acesso a uma quantidade maior de recursos, evitando assim:",


        answer: "Competição",
        options: [
            "Competição",
            "Parasitismo",
            "Comensalismo",
            "Predação",
        ]
    },

    {
        numb: 10,
        question: "Algumas relações ecológicas causam benefício para apenas uma espécie, não prejudicando nem beneficiando a outra. Um exemplo clássico ocorre entre a rêmora e o tubarão. Nesse caso, a rêmora prende-se ao corpo do tubarão e alimenta-se dos restos de suas presas."

            +
            "Marque a alternativa que indica corretamente o nome dessa relação ecológica.",

        answer: "Amensalismo",
        options: [
            "Inquilinismo",
            "Mutualismo",
            "Amensalismo",
            "Comensalismo",
        ]
    },

];